export const preguntasTecnologia = [
  {
    pregunta: "¿En que año apareció el primer ordenador?",
    respuesta: ["1902", "1925", "1984", "1970"],
    acierto: "1970",
  },
  {
    pregunta: "2) ¿Cuál es el sistema operativo más utilizado?",
    respuesta: ["Microsoft", "Mac", "Linux", "Ubuntu"],
    acierto: "Microsoft",
  },
  {
    pregunta: "¿En que año surgieron los smartphone?",
    respuesta: ["1994", "1997", "1999", "2002"],
    acierto: "1994",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué es el protocolo TCP/IP?",
    respuesta: [
      "Un protocolo basado en las IPs de los usuarios",
      "Un protocolo que maneja los datos",
      "Un protocolo basado en la conexión entre dispositivos",
      "Todas son correctas",
    ],
    acierto: "Todas son correctas",
  },
  {
    pregunta: "¿Que ventajas ofrece la Blockchain?",
    respuesta: [
      "Aumenta la confianza",
      "Aumenta la transparencia",
      "Aumenta la trazabilidad de los datos",
      "Todas son correctas",
    ],
    acierto: "Todas son correctas",
  },
];
export const preguntasDeporte = [
  {
    pregunta: "¿Qué selección ganó el último mundial (2022)?",
    respuesta: ["Argentina", "Brasil", "Francia", "España"],
    acierto: "Argentina",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué equipo de fútbol tiene más Champions League?",
    respuesta: ["Real Madrid", "AC Milan", "Juventus", "FC Barcelona"],
    acierto: "Real Madrid",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué equipo de la NBA tiene más anillos de campeón?",
    respuesta: ["LA Lakers", "Celtics", "Miami Heat", "Philadelphia Sixers 76"],
    acierto: "LA Lakers",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuántas carreras de fórmula 1 ha ganado Fernando Alonso?",
    respuesta: ["12", "24", "32", "35"],
    acierto: "32",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién ha sido el mejor jugador español de baloncesto en la NBA?",
    respuesta: [
      "Pau Gasol",
      "Ricky Rubio",
      "Marc Gasol",
      "Juan Carlos Navarro",
    ],
    acierto: "Pau Gasol",
  },
];
export const preguntasEconomia = [
  //ARRAY ECONOMIA
  {
    pregunta: "¿Cuál es la moneda con más importancia a nivel internacional?",
    respuesta: ["Dollar", "Euro", "Yen", "Peso"],
    acierto: "Dollar",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el creador del libre mercado?",
    respuesta: ["Adam Smith", "Bill Gates", "Fernando VII", "Elon Musk"],
    acierto: "Adam Smith",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué es la inflación?",
    respuesta: [
      "Aumento general de los precios basado en la produccion",
      "Aumento de los tipos de interés",
      "Disminución de los precios",
      "Reducción de impuesto en base a la producción",
    ],
    acierto: "Aumento general de los precios basado en la produccion",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué es el monopolio?",
    respuesta: [
      "La mecanización del preceso de producción",
      "El control total de un sector de la economía",
      "Un sistema económico",
      "Todas son correctas",
    ],
    acierto: "El control total de un sector de la economía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál ha sido la mayor crisis económica en EEUU?",
    respuesta: [
      "La crisis de 1950",
      "La crisis de 1929",
      "La crisis de 1945",
      "La crisis de 1879",
    ],
    acierto: "La crisis de 1929",
  },
];

export const preguntasGeografia = [
  //ARRAY GEOGRAFIA
  {
    pregunta: "¿En qué año comenzó la transición española?",
    respuesta: ["1972", "1975", "1973", "1978"],
    acierto: "1975",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Turquía?",
    respuesta: ["Ankara", "Burkina", "Telde", "Bakú"],
    acierto: "Ankara",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el río más largo de España?",
    respuesta: ["Ebro", "Tajo", "Guadiana", "Duero"],
    acierto: "Tajo",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta de África?",
    respuesta: [
      "Kilimanjaro",
      "Teide",
      "Cordillera sudafricana",
      "Volcán Ijguanakumpú",
    ],
    acierto: "Kilimanjaro",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año finalizó la independencia de Cuba?",
    respuesta: ["1898", "1895", "1915", "1902"],
    acierto: "1898",
  },
];
